%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper]{geometry}

\title{Équations Inéquations}
\date{09/11/15}
\classe{2\up{de}10}
\dsnum{DS 2 --- B}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Équations --- 4 points]~
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item Résoudre $\left( x+5 \right)\left( 3-2x \right)=0$.
    \item Résoudre $9x^2+6x+1=0$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquations et Intervalles --- 8 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $1-x\geq3x-2$, et représenter le résultat sous la forme d'un intervalle.
    \item Résoudre le couple d'inéquations suivantes, et représenter le résultat sur la droite des réels, puis sous forme d'intervalle : $2x-2\leq4$ et $1-x<0$.
  \item On considère l'ensemble $A=\left]4; 6  \right]\cup\left] 8;+\infty \right[$.
    \begin{enumerate}
      \item Représenter $A$ sur la droite des réels.
      \item Parmi les nombres suivants, lesquels appartiennent à $A$ : -2, 6, 7, 10 ?
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[Triangle rectangle --- 8 points]
  On considère le triangle suivant, où $x$ est variable. Les longueurs sont données en centimètres.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \draw (0, 0) node[below left]{$A$} -- (4, 0) node[below right]{$B$} node[midway, below]{4} -- (0, 2) node[above left]{$C$} node[midway, above right]{$3x-1$} -- cycle node[midway, left]{$x+1$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  L'objet de l'exercice est de savoir pour quelles valeurs de $x$ le triangle $ABC$ est rectangle en $A$.

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que le triangle est rectangle en $A$ si et seulement si : $8x^2-8x-16=0$.
    \item Montrer que $8\left( x+1 \right)\left( x-2 \right)=8x^2-8x-16$.
    \item Résoudre $8\left( x+1 \right)\left( x-2 \right)=0$.
    \item En déduire les valeurs de $x$ pour lesquelles le triangle $ABC$ est rectangle en $A$. Quelles sont alors les dimensions du triangle ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
